# Acessibilidade no Card

## Navegação e Comportamento

- Ofereça aos usuários a opção de navegação por meio do teclado. Os usuários devem poder navegar usando a tecla `Tab` e `Shift + Tab` e acionar os controles interativos por meio das teclas `Space` ou `Enter`.

## Recomendações para Estilo e Design

- Certifique-se de que o tamanho do *card* seja adequado ao seu conteúdo e ao tamanho de exibição da tela, pois isso pode afetar a legibilidade do conteúdo para algumas pessoas;

- Deixe claro quais elementos contidos no *card* são interativos e se o próprio *card* é interativo;

- Certifique-se de que o *card* (e todos elementos contidos no *card*) possam ser navegados facilmente usando apenas o teclado. Faça com que cada elemento contido no *card* receba foco em uma ordem lógica antes de passar para o *card* seguinte.

## Recomendações para Código

- É importante fornecer uma descrição alternativa com o atributo `alt` em imagens usadas no *card*, ou fornecendo uma descrição textual no conteúdo. Isto ajudará pessoas com deficiência visual que usam leitores de tela.

## Referências

- [Guia-WCAG](https://guia-wcag.com/?)
- [Material Design 3](https://m3.material.io/components/cards/accessibility)
- [Carbon Design System](https://carbondesignsystem.com/components/button/accessibility)
